**夏季奧林匹克運動會足球比賽**是一項國際性的[足球比賽](../Page/足球比賽.md "wikilink")，從1900年開始就已經成為[奧林匹克運動會的](../Page/奧林匹克運動會.md "wikilink")[比赛项目之一](../Page/奥运会项目.md "wikilink")。

對奧運會足球比賽，[國際足協與](../Page/國際足協.md "wikilink")[國際奧委會之間存在很大的分歧](../Page/國際奧委會.md "wikilink")。國際足協一直反對職業足球運動員參加奧運會足球比賽。經過雙方不斷磋商，對參加者的要求也一直在改變。

1977年，國際足協決定不允許參加過上屆[世界盃足球賽的運動員參加奧運會足球比賽](../Page/世界盃足球賽.md "wikilink")。1984年則修改為，參加世界盃的運動員從[1988年夏季奧林匹克運動會開始可以參加奧運會足球比賽](../Page/1988年夏季奧林匹克運動會.md "wikilink")，但是年齡不得超過23歲。此後又決定只允許不超過3名年齡23歲以上的運動員參加。2009年12月的國際足協執委會會議，決定在2012年倫敦奧運會上維持該規定。[1996年夏季奧林匹克運動會加入女子足球項目](../Page/1996年夏季奧林匹克運動會.md "wikilink")，由於當時女子足球運動發展仍未成熟，因此[國際足協沒有對女子足球作出限制](../Page/國際足協.md "wikilink")。

[國際足協擔心](../Page/國際足協.md "wikilink")[奧運會足球比賽會成為另一個世界盃](../Page/奧運會.md "wikilink")，從而動搖世界盃作為唯一最高水平的足球比賽的地位。因爲這個原因，奧運足球賽參賽球員全部都是23歲以下（另加3位超齡球員），因此關注程度不及其他奧運項目和世界盃，但同時也是參賽球員於國際大賽的鍛煉從而升上國家隊的平台之一。

## 男子賽事

### 歷屆獎牌得主

<table style="width:10%;">
<colgroup>
<col style="width: 5%" />
<col style="width: 9%" />
<col style="width: 1%" />
<col style="width: -6%" />
<col style="width: 1%" />
<col style="width: -6%" />
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 6%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>主辦城市</p></th>
<th></th>
<th><p>金牌戰</p></th>
<th></th>
<th><p>銅牌戰</p></th>
<th></th>
<th><p>參賽<br />
隊數</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>金牌</p></td>
<td><p>比數</p></td>
<td><p>銀牌</p></td>
<td><p>銅牌</p></td>
<td><p>比數</p></td>
<td><p>第四名</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1896[1]<br />
<em><a href="../Page/1896年夏季奥林匹克运动会足球比赛.md" title="wikilink">詳細</a></em></p></td>
<td><p><br />
<a href="../Page/雅典.md" title="wikilink">雅典</a></p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong>–</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>–</strong></p></td>
<td><p>N/A</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1900[2]<br />
<em><a href="../Page/1900年夏季奥林匹克运动会足球比赛.md" title="wikilink">詳細</a></em></p></td>
<td><p><br />
<a href="../Page/巴黎.md" title="wikilink">巴黎</a></p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong>–</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>–</strong></p></td>
<td><p>N/A</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1904[3]<br />
<em><a href="../Page/1904年夏季奧林匹克運動會男子足球比賽.md" title="wikilink">詳細</a></em></p></td>
<td><p><br />
<a href="../Page/聖路易斯_(密蘇里州).md" title="wikilink">聖路易斯</a></p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong>–</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>–</strong></p></td>
<td><p>N/A</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1908<br />
<em><a href="../Page/1908年夏季奧林匹克運動會男子足球比賽.md" title="wikilink">詳細</a></em></p></td>
<td><p><br />
<a href="../Page/倫敦.md" title="wikilink">倫敦</a></p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong>2–0</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>2–0</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1912<br />
<em><a href="../Page/1912年夏季奧林匹克運動會男子足球比賽.md" title="wikilink">詳細</a></em></p></td>
<td><p><br />
<a href="../Page/斯德哥爾摩.md" title="wikilink">斯德哥爾摩</a></p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong>4–2</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>9–0</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1920<br />
<em><a href="../Page/1920年夏季奧林匹克運動會男子足球比賽.md" title="wikilink">詳細</a></em></p></td>
<td><p><br />
<a href="../Page/安特衛普.md" title="wikilink">安特衛普</a></p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong>–</strong>[4]</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>–</strong>[5]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1924<br />
<em><a href="../Page/1924年夏季奧林匹克運動會男子足球比賽.md" title="wikilink">詳細</a></em></p></td>
<td><p><br />
<a href="../Page/巴黎.md" title="wikilink">巴黎</a></p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong>3–0</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>1–1</strong><small>（<a href="../Page/加時賽.md" title="wikilink">加時</a>）<br />
<strong>3–1</strong>（重賽）</small></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1928<br />
<em><a href="../Page/1928年夏季奧林匹克運動會男子足球比賽.md" title="wikilink">詳細</a></em></p></td>
<td><p><br />
<a href="../Page/阿姆斯特丹.md" title="wikilink">阿姆斯特丹</a></p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong>1–1</strong><small>（<a href="../Page/加時賽.md" title="wikilink">加時</a>）<br />
<strong>2–1</strong>（重賽）</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>11–3</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1932<br />
<em><a href="../Page/1932年夏季奧林匹克運動會男子足球比賽.md" title="wikilink">詳細</a></em></p></td>
<td><p><br />
<a href="../Page/洛杉磯.md" title="wikilink">洛杉磯</a></p></td>
<td><p>沒有舉辦足球比賽項目</p></td>
<td><p>沒有舉辦足球比賽項目</p></td>
<td><p>N/A</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1936<br />
<em><a href="../Page/1936年夏季奧林匹克運動會男子足球比賽.md" title="wikilink">詳細</a></em></p></td>
<td><p><br />
<a href="../Page/柏林.md" title="wikilink">柏林</a></p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong>2–1</strong><small>（<a href="../Page/加時賽.md" title="wikilink">加時</a>）</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>3–2</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1948<br />
<em><a href="../Page/1948年夏季奧林匹克運動會男子足球比賽.md" title="wikilink">詳細</a></em></p></td>
<td><p><br />
<a href="../Page/倫敦.md" title="wikilink">倫敦</a></p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong>3–1</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>5–3</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1952<br />
<em><a href="../Page/1952年夏季奧林匹克運動會男子足球比賽.md" title="wikilink">詳細</a></em></p></td>
<td><p><br />
<a href="../Page/赫爾辛基.md" title="wikilink">赫爾辛基</a></p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong>2–0</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>2–0</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1956<br />
<em><a href="../Page/1956年夏季奧林匹克運動會男子足球比賽.md" title="wikilink">詳細</a></em></p></td>
<td><p><br />
<a href="../Page/墨爾本.md" title="wikilink">墨爾本</a></p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong>1–0</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>3–0</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1960<br />
<em><a href="../Page/1960年夏季奧林匹克運動會男子足球比賽.md" title="wikilink">詳細</a></em></p></td>
<td><p><br />
<a href="../Page/羅馬.md" title="wikilink">羅馬</a></p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong>3–1</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>2–1</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1964<br />
<em><a href="../Page/1964年夏季奧林匹克運動會男子足球比賽.md" title="wikilink">詳細</a></em></p></td>
<td><p><br />
<a href="../Page/東京.md" title="wikilink">東京</a></p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong>2–1</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>3–1</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1968<br />
<em><a href="../Page/1968年夏季奧林匹克運動會男子足球比賽.md" title="wikilink">詳細</a></em></p></td>
<td><p><br />
<a href="../Page/墨西哥城.md" title="wikilink">墨西哥城</a></p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong>4–1</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>2–0</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1972<br />
<em><a href="../Page/1972年夏季奧林匹克運動會男子足球比賽.md" title="wikilink">詳細</a></em></p></td>
<td><p><br />
<a href="../Page/慕尼黑.md" title="wikilink">慕尼黑</a></p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong>2–1</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><br />
</p></td>
<td><p><strong>2–2</strong><small>（<a href="../Page/加時賽.md" title="wikilink">加時</a>）</small>[6]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1976<br />
<em><a href="../Page/1976年夏季奧林匹克運動會男子足球比賽.md" title="wikilink">詳細</a></em></p></td>
<td><p><br />
<a href="../Page/蒙特利爾.md" title="wikilink">蒙特利爾</a></p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong>3–1</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>2–0</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1980<br />
<em><a href="../Page/1980年夏季奧林匹克運動會男子足球比賽.md" title="wikilink">詳細</a></em></p></td>
<td><p><br />
<a href="../Page/莫斯科.md" title="wikilink">莫斯科</a></p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong>1–0</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>2–0</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1984<br />
<em><a href="../Page/1984年夏季奧林匹克運動會男子足球比賽.md" title="wikilink">詳細</a></em></p></td>
<td><p><br />
<a href="../Page/洛杉磯.md" title="wikilink">洛杉磯</a></p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong>2–0</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>2–1</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1988<br />
<em><a href="../Page/1988年夏季奧林匹克運動會男子足球比賽.md" title="wikilink">詳細</a></em></p></td>
<td><p><br />
<a href="../Page/漢城.md" title="wikilink">漢城</a></p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong>2–1</strong><small>（<a href="../Page/加時賽.md" title="wikilink">加時</a>）</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>3–0</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1992<br />
<em><a href="../Page/1992年夏季奧林匹克運動會男子足球比賽.md" title="wikilink">詳細</a></em></p></td>
<td><p><br />
<a href="../Page/巴塞隆拿.md" title="wikilink">巴塞隆拿</a></p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong>3–2</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>1–0</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1996<br />
<em><a href="../Page/1996年夏季奧林匹克運動會男子足球比賽.md" title="wikilink">詳細</a></em></p></td>
<td><p><br />
<a href="../Page/阿特蘭大.md" title="wikilink">阿特蘭大</a></p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong>3–2</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>5–0</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2000<br />
<em><a href="../Page/2000年夏季奧林匹克運動會男子足球比賽.md" title="wikilink">詳細</a></em></p></td>
<td><p><br />
<a href="../Page/悉尼.md" title="wikilink">悉尼</a></p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong>2–2</strong><small>（<a href="../Page/加時賽.md" title="wikilink">加時</a>）<br />
<strong>5–3</strong>（<a href="../Page/互射十二碼.md" title="wikilink">十二碼</a>）</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>2–0</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2004<br />
<em><a href="../Page/2004年夏季奧林匹克運動會男子足球比賽.md" title="wikilink">詳細</a></em></p></td>
<td><p><br />
<a href="../Page/雅典.md" title="wikilink">雅典</a></p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong>1–0</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>1–0</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008<br />
<em><a href="../Page/2008年夏季奧林匹克運動會男子足球比賽.md" title="wikilink">詳細</a></em></p></td>
<td><p><br />
<a href="../Page/北京.md" title="wikilink">北京</a></p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong>1–0</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>3–0</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2012<br />
<em><a href="../Page/2012年夏季奧林匹克運動會男子足球比賽.md" title="wikilink">詳細</a></em></p></td>
<td><p><br />
<a href="../Page/倫敦.md" title="wikilink">倫敦</a></p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong>2–1</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>2–0</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2016<br />
<em><a href="../Page/2016年夏季奧林匹克運動會男子足球比賽.md" title="wikilink">詳細</a></em></p></td>
<td><p><br />
<a href="../Page/里約熱內盧.md" title="wikilink">里約熱內盧</a></p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong>1–1</strong><small>（<a href="../Page/加時賽.md" title="wikilink">加時</a>）<br />
<strong>5–4</strong>（<a href="../Page/互射十二碼.md" title="wikilink">十二碼</a>）</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>3–2</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2020<br />
<em><a href="../Page/2020年夏季奧林匹克運動會男子足球比賽.md" title="wikilink">詳細</a></em></p></td>
<td><p><br />
<a href="../Page/東京.md" title="wikilink">東京</a></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>–</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>–</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

<references/>

### 國家成績

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>#</p></th>
<th><p>國家／地區</p></th>
<th><p>金牌</p></th>
<th><p>銀牌</p></th>
<th><p>銅牌</p></th>
<th><p>第四名</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td></td>
<td><p><strong>3</strong> (1952, 1964, 1968)</p></td>
<td><p><strong>1</strong> (1972)</p></td>
<td><p><strong>1</strong> (1960)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td></td>
<td><p><strong>3</strong> (1900, 1908, 1912)</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (1948)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td></td>
<td><p><strong>2</strong> (2004, 2008)</p></td>
<td><p><strong>2</strong> (1928, 1996)</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td></td>
<td><p><strong>2</strong> (1956, 1988)</p></td>
<td></td>
<td><p><strong>3</strong> (1972, 1976, 1980)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5</p></td>
<td></td>
<td><p><strong>2</strong> (1924, 1928)</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6</p></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (2016)</p></td>
<td><p><strong>3</strong> (1984, 1988, 2012)</p></td>
<td><p><strong>2</strong> (1996, 2008)</p></td>
<td><p><strong>1</strong> (1976)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7</p></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (1960)</p></td>
<td><p><strong>3</strong> (1948, 1952, 1956)</p></td>
<td><p><strong>1</strong> (1984)</p></td>
<td><p><strong>1</strong> (1980)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8</p></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (1972)</p></td>
<td><p><strong>2</strong> (1976, 1992)</p></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (1936)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9</p></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (1992)</p></td>
<td><p><strong>2</strong> (1920, 2000)</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10</p></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (1976)</p></td>
<td><p><strong>1</strong> (1980)</p></td>
<td><p><strong>2</strong> (1964, 1972)</p></td>
<td><p><strong>1</strong> (1952)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>11</p></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (1996)</p></td>
<td><p><strong>1</strong> (2008)</p></td>
<td><p><strong>1</strong> (2016)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>12</p></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (1984)</p></td>
<td><p><strong>1</strong> (1900)</p></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (1920)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>13</p></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (1980)</p></td>
<td><p><strong>1</strong> (1964)</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>14</p></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (1936)</p></td>
<td></td>
<td><p><strong>2</strong> (1928, 2004)</p></td>
<td><p><strong>3</strong> (1960, 1984, 1988)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>15</p></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (1948)</p></td>
<td></td>
<td><p><strong>2</strong> (1924, 1952)</p></td>
<td><p><strong>1</strong> (1908)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>16</p></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (1920)</p></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (1900)</p></td>
<td><p><strong>1</strong> (2008)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>17</p></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (2012)</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (1968)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>18</p></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (1904)</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>18</p></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (2000)</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>3</strong> (1908, 1912, 1960)</p></td>
<td><p><strong>1</strong> (1948)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (1904)</p></td>
<td><p><strong>1</strong> (1904)</p></td>
<td><p><strong>1</strong> (2000)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (1968)</p></td>
<td><p><strong>1</strong> (1956)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (2016)</p></td>
<td><p><strong>1</strong> (1988)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (1924)</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (1936)</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (2004)</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>3</strong> (1908, 1912, 1920)</p></td>
<td><p><strong>1</strong> (1924)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (1968)</p></td>
<td><p><strong>1</strong> (2012)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (1936)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (1992)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (2000)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (2012)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>2</strong> (1928, 1964)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (1912)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (1956)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (1992)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (1996)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (2004)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (2016)</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 女子賽事

### 歷屆獎牌得主

<table style="width:10%;">
<colgroup>
<col style="width: 5%" />
<col style="width: 9%" />
<col style="width: 1%" />
<col style="width: -6%" />
<col style="width: 1%" />
<col style="width: -6%" />
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 6%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>主辦城市</p></th>
<th></th>
<th><p>金牌戰</p></th>
<th></th>
<th><p>銅牌戰</p></th>
<th></th>
<th><p>參賽<br />
隊數</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>金牌</p></td>
<td><p>比數</p></td>
<td><p>銀牌</p></td>
<td><p>銅牌</p></td>
<td><p>比數</p></td>
<td><p>第四名</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1996<br />
<em><a href="../Page/1996年夏季奧林匹克運動會女子足球比賽.md" title="wikilink">詳細</a></em></p></td>
<td><p><br />
<a href="../Page/阿特蘭大.md" title="wikilink">阿特蘭大</a></p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong>2–1</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>2–0</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2000<br />
<em><a href="../Page/2000年夏季奧林匹克運動會女子足球比賽.md" title="wikilink">詳細</a></em></p></td>
<td><p><br />
<a href="../Page/悉尼.md" title="wikilink">悉尼</a></p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong>3–2</strong><br />
<small>（<a href="../Page/黃金入球.md" title="wikilink">黃金入球</a>）</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>2–0</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2004<br />
<em><a href="../Page/2004年夏季奧林匹克運動會女子足球比賽.md" title="wikilink">詳細</a></em></p></td>
<td><p><br />
<a href="../Page/雅典.md" title="wikilink">雅典</a></p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong>2–1</strong><small>（<a href="../Page/加時賽.md" title="wikilink">加時</a>）</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>1–0</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008<br />
<em><a href="../Page/2008年夏季奧林匹克運動會女子足球比賽.md" title="wikilink">詳細</a></em></p></td>
<td><p><br />
<a href="../Page/北京.md" title="wikilink">北京</a></p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong>1–0</strong><small>（<a href="../Page/加時賽.md" title="wikilink">加時</a>）</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>2–0</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2012<br />
<em><a href="../Page/2012年夏季奧林匹克運動會女子足球比賽.md" title="wikilink">詳細</a></em></p></td>
<td><p><br />
<a href="../Page/倫敦.md" title="wikilink">倫敦</a></p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong>2–1</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>1–0</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2016<br />
<em><a href="../Page/2016年夏季奧林匹克運動會女子足球比賽.md" title="wikilink">詳細</a></em></p></td>
<td><p><br />
<a href="../Page/里約熱內盧.md" title="wikilink">里約熱內盧</a></p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p><strong>2–1</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>2–1</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2020<br />
<em><a href="../Page/2020年夏季奧林匹克運動會女子足球比賽.md" title="wikilink">詳細</a></em></p></td>
<td><p><br />
<a href="../Page/東京.md" title="wikilink">東京</a></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>–</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>–</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 國家成績

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>#</p></th>
<th><p>國家／地區</p></th>
<th><p>金牌</p></th>
<th><p>銀牌</p></th>
<th><p>銅牌</p></th>
<th><p>第四名</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td></td>
<td><p><strong>4</strong> (1996, 2004, 2008, 2012)</p></td>
<td><p><strong>1</strong> (2000)</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (2016)</p></td>
<td></td>
<td><p><strong>3</strong> (2000, 2004, 2008)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (2000)</p></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (1996)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>2</strong> (2004, 2008)</p></td>
<td></td>
<td><p><strong>3</strong> (1996, 2000, 2016)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (2012)</p></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (2008)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (2016)</p></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (2004)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (1996)</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>2</strong> (2012, 2016)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><strong>1</strong> (2012)</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 参考资料

  - [2008北京奥运会女足比赛,美国女足加时赛进球，1-0力克巴西夺冠](http://2008.sina.com.cn/zq/ft/2008-08-21/2336243189.shtml)
  - [2008北京奥运会女足比赛,德国女足2比0完胜日本夺铜牌](http://2008.sina.com.cn/zq/ft/2008-08-21/2035242272.shtml)

[\*](../Category/奧林匹克運動會足球比賽.md "wikilink")
[Category:夏季奥林匹克运动会比赛项目](../Category/夏季奥林匹克运动会比赛项目.md "wikilink")
[Category:FIFA賽事](../Category/FIFA賽事.md "wikilink")
[Category:綜合運動會足球比賽](../Category/綜合運動會足球比賽.md "wikilink")

1.  <https://zhidao.baidu.com/question/54792193.html>

2.  1900年及1904年的足球比賽只是屬於當屆奧運會的示範項目，直至1908年的倫敦奧運會[國際奧委會將足球升格為正式比賽項目](../Page/國際奧委會.md "wikilink")，亦會頒獎金、銀及銅牌給冠、亞及季軍隊伍。

3.
4.  決賽階段，捷克斯洛伐克與比利時比賽至上半場43分鐘，前者因不滿球證作出不公平裁決，全隊職球員離場抗議，最終比賽被迫取消，賽會因此在決賽後再進行多一場球賽決定銀牌及銅牌得主，而金牌得主仍由比利時獲得。銀牌戰西班牙以三比一擊敗荷蘭。

5.
6.  蘇聯對東德的季軍戰中，雙方在法定時間賽和 2–2，加時階段仍然未能分出勝負，最終雙方共同頒獎銅牌。